### 1 layout inflation

-	XML 레이아웃 파일과 자바 소스 파일의 매칭
-	인플레이션 : xml 레이아웃에 정의된 내용이 메모리에 객체화되는 과정
	-	java에서 메모리에 객체를 생성해야 함
	-	setContentView() method -

### 2 화면 구성과 화면 간 전환 day 14

-	app 구성 요소
	-	activity : 하나의 화면으로 구성
	-	service
	-	broadcast receiver
	-	내용 제공자
-	액티비티 구성과정 정리
	-	새로운 액티비티 만들기
	-	새로운 액티비티의 xml layout 정의하기
	-	메인 액티비티에서 새로운 액티비티 띄우기
	-	새로운 액티비티에서 응답 보내기
	-	메인 액티비티에서 응답처리하기
-	액티비티 간의 통신은 intent를 사용해서 시스템을 통해서
-	요청코드 : 액티비티 실행 시 구분하기 위해서

### 3 intent day 15-1

-	명시적 인텐트 : 인텐트에 클래스나 변수를 지정해서 실행
-	암시적 인텐트 : 특정한 데이터를 넣으면 그 데이터에 맞는 앱을 찾아서 알아서 실행

### 4 Activity : flag, 부가 데이터 day 15-2

-	액티비티 스택
	-	플래그를 통해서 같은 액티비티를 여러 번 쌓지 않게 조절 가능
-	serializable: 객체의 속성에 저장되어 있는 값들만 뽑아 쓰는 방법
	-	parcelable : 안드로이드. 객체 안의 변수들만 뽑아서 변수들의 데이터만 전달

### 5 Activity : 수명주기 day 16

-	실행 : 스택 최상위
-	일시 중지 : 사용자에게 보이기는 하지만, 스택 최상위가 아니라서 포커스를 못받는 상태
-	중지 : 다른 액티비티에 의해 완전히 가려져 보이지 않는 상태
-	소멸

### 6 Service day16-2

-	자동으로 재시작되는 서비스
-	서비스는 화면이 없는 상태에서 백그라운드로 실행됨
-	서비스는 프로세스가 종료되어도 시스템에서 자동으로 재시작함
-	startService()
-	onCreate() 호출됨
-	onDestroy()종료되어도 시스템이 자동으로 재시작해준다.

### 7 broadcast receiver day17

-	어플리케이션이 글로벌 이벤트를 받아서 처리하려면 브로드캐스트 수신자로 등

### 8 risk authority day17-4

-	앱 실행 시점에도 위험한 권한에 대해서는 사용자가 동의해야 동작하도록 설정

### 9 resource & manifest
